<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<NewsML>
	<Catalog Href="http://www.afp.com/dtd/AFPCatalog.xml" />
	<NewsEnvelope>
		<DateAndTime>20140430T115321+0200</DateAndTime>
	</NewsEnvelope>
	<NewsItem>
		<Identification>
			<NewsIdentifier>
				<ProviderId>afp.com</ProviderId>
				<DateId>20140430</DateId>
				<NewsItemId>20140430115321.bio-20239</NewsItemId>
				<RevisionId Update="N" PreviousRevision="126">127</RevisionId>
				<PublicIdentifier>urn:newsml:afp.com:20140430:115321.wc2014-bio-20239:127</PublicIdentifier>
			</NewsIdentifier>
			<NameLabel>bio-20239</NameLabel>
		</Identification>
		<NewsManagement>
			<NewsItemType FormalName="News" />
			<FirstCreated>20140430T115321Z</FirstCreated>
			<ThisRevisionCreated>20140430T115321Z</ThisRevisionCreated>
			<Status FormalName="Usable" />
		</NewsManagement>
		<NewsComponent>
			<NewsLines>
				<HeadLine>Michel Platini</HeadLine>
				<DateLine>PARIS (AFP)</DateLine>
				<CopyrightLine>© 2014 AFP</CopyrightLine>
				<SlugLine>wc2014-biop</SlugLine>
			</NewsLines>
			<AdministrativeMetadata>
				<Provider>
					<Party FormalName="AFP" />
				</Provider>
			</AdministrativeMetadata>
			<DescriptiveMetadata>
				<Language FormalName="es" />
				<OfInterestTo FormalName="wc2014-biop" />
			</DescriptiveMetadata>
			<NewsComponent>
				<ContentItem>
					<MediaType FormalName="Text" />
					<Format FormalName="bcNITF2.5" />
					<DataContent>
						<block class="Personal Data">
							<dl>
								<dt>Apellido</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Platini</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Nombre</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Michel</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>País representado</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Francia</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Nacido el</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="date">21-06-1955</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Lugar de nacimiento</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Joeuf</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Altura</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="height">179 cm</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Peso</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="weight">73.0 kg</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
						</block>
						<block class="Career Data">
							<hl2>Carrera como jugador</hl2>
							<dl>
								<dt>Puesto</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Centrocampista</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Clubes</dt>
								<dd>
									<block>
										<p> - Joeuf (1966-72)</p><p> - Nancy (1972-79)</p><p> - Saint Etienne (1979-82)</p><p> - Juventus (Italia/1982-87)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Convocatorias con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>72 (1976-1987, 50 como capitán)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Goles con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>41</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Primera convocatoria</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>27/03/1976, Francia-Checoslovaquia (2-2)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Última convocatoria</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>29/04/1987, Francia-Islandia (2-0)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Primer gol con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>27/03/1976, Francia-Checoslovaquia (2-2)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Último gol con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>21/06/1986, Francia-Brasil (1-1, 4-3 en los penales)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<hl2>Palmarés como jugador</hl2>
							<ul>
								<li>Con su selección:</li>
								<li>
									<p> - Mundial: Tercero (1986), cuartos de final (1982), primera fase (1978), 14 partidos, 5 goles</p>
									<p> - Eurocopa: Campeón (1984), 5 partidos, 9 goles (récord de la competición)</p>
								</li>
								<li>Con sus clubes:</li>
								<li>
									<p> - 1 Copa de Europa (1985), finalista (1983)</p>
									<p> - 1 Recopa de Europa (1984)</p>
									<p> - 1 Copa Intercontinental (1985)</p>
									<p> - 1 Supercopa de Europa (1984)</p>
									<p> - 1 Campeonato de Francia (1981)</p>
									<p> - 1 Copa de Francia (1978)</p>
									<p> - 2 Campeonatos de Italia (1984, 1986), 3 veces máximo goleador (1983/16 goles, 1984/20 goles, 1985/18 goles),</p>
									<p> - 1 Copa de Italia (1983)</p>
								</li>
								<li>Distinciones:</li>
								<li>
									<p> - Balón de Oro (1983, 1984, 1985)</p>
								</li>
							</ul>
							<hl2>Carrera como seleccionador</hl2>
							<dl>
								<dt>País</dt>
								<dd>
									<block>
										<p> - Francia (01/11/1988 - 02/07/1992)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<ul>
								<p>Balance con Francia: 29 partidos, 16 victorias, 8 empates y 5 derrotas</p>
							</ul>
							<hl2>Carrera como dirigente</hl2>
							<ul>
								<p> - Copresidente del Comité Francés de Organización del Mundial 1998</p>
								<p> - Consejero especial del presidente de la FIFA (desde 1998)</p>
								<p> - Vicepresidente de la Federación Francesa de Fútbol (desde enero 2001)</p>
								<p> - Miembro del Comité ejecutivo de la UEFA y representante de la UEFA ante el Comité Ejecutivo de la FIFA desde abril 2002</p>
								<p> - Presidente de la UEFA (desde enero 2007)</p>
							</ul>
						</block>
						<block class="Biography">
							<hl2>Primeros pasos</hl2>
							<p>De niño, al francés Michel Platini le llamaban 'pequeñito' y de adolescente 'gordo'. Pero, adulto, fue uno de los mejores futbolistas de la historia de Francia y de la Juventus, antes de convertirse en presidente de la UEFA.</p>
							<p>Este nieto de albañil piamontés empezó a triunfar en el Nancy, club de su región natal, con el que ganó la Copa de Francia a los 23 años. Allí se perfeccionó hasta lo inimaginable en los lanzamientos a balón parado utilizando maniquíes.</p>
							<p>En 1976, ya había sido convocado por primera vez para jugar con su selección. En su primer partido, contra Checoslovaquia, cuando el capitán Henri Michel se preparaba para ejecutar una falta, el novato le pidió la pelota, tiró y marcó. Su leyenda no hacía más que comenzar.</p>
							<p>Campeón de Francia con el Saint-Etienne en 1981, se marchó a la Juventus del 'todopoderoso' Gianni Agnelli y logró, tras un inicio complicado de 'bianconero', seducir al público italiano. Con la 'Juve' se adjudicó dos Campeonatos (1984, 1986) y una Copa de Italia (1983), una Copa de Europa (1985), una Copa Intercontinental (1985) y una Recopa de Europa (1984), además de ganar tres veces el Balón de Oro.</p>
							<hl2>Una Francia campeona</hl2>
							<p>Paralelamente, Platini hizo soñar al equipo nacional. Con él, la selección fue cuarta en el Mundial de España-1982 y tercera en México-1986, jugando dos partidos de antología en Sevilla, contra la República Federal de Alemania (semifinales de 1982), y en Guadalajara, ante Brasil (cuartos de final de 1986).</p>
							<p>Bajo su capitanía, Francia aprendió a ganar. En 1984, llegó el primer título para su país con la Eurocopa organizada en suelo galo. En el seno de una generación excepcional, este atacante impuso su personalidad y marcó nueve goles en el torneo.</p>
							<p>Platini también se enfrentó a la cara más amarga del fútbol. Lo hizo el 29 de mayo de 1985, en la final de la Copa de Europa entre la 'Juve' y el Liverpool en la que murieron 39 personas por la tragedia de Heysel, en Bruselas. Platini marcó, de penal, el gol de la victoria y esbozó un gesto de triunfo, del que se arrepintió durante mucho tiempo.</p>
							<p>Desde ese momento, el francés dejó de vivir el fútbol como una pasión hasta despedirse como jugador en 1987, a los 32 años. Después, inició una decepcionante reconversión como seleccionador a partir de 1988. Bajo su dirección, Francia no se clasificó para el Mundial de Italia de 1990 y fue eliminada en la primera fase de la Eurocopa de Suecia-1992.</p>
							<hl2>Presidente europeo</hl2>
							<p>Platini dejó la selección de forma definitiva el 2 de julio de 1992.</p>
							<p>Su nuevo destino desembocó en la política futbolística, empezando por la copresidencia del Comité de Organización del Mundial-1998 de Francia, junto al responsable federativo galo Fernand Sastre.</p>
							<p>Tras aquella experiencia fue consejero especial del presidente de la FIFA, Joseph Blatter. En el año 2001 pasó a ser vicepresidente de la Federación Francesa de Fútbol y en 2002 entró en el Comité Ejecutivo de la UEFA.</p>
							<p>Preocupado por un mundo del fútbol cada vez más regido por los intereses económicos, empezó su campaña para sustituir al sueco Lennart Johansson, presidente de la federación europea desde 1990. En las elecciones de enero de 2007 le ganó la partida y se convirtió en el sexto presidente de la UEFA.</p>
							<p>La estrella gala dijo que "no hacía falta que los negocios invirtieran en el fútbol", mostrando su preocupación por los partidos amañados y las apuestas ilegales que se estaban descubriendo.</p>
						</block>
						<block class="Biography">
							<hl2>Un todoterreno del fútbol</hl2>
							<p>De niño, en Joeuf (Lorena, Francia) era el "pequeñajo", de adolescente, el "gordo". Más tarde, será conocido familiarmente como "Platoche". Después, saboreará la gloria del balón, se convertirá en uno de los "embajadores" de Francia y llegará a ser consejero especial del presidente de la Federación Internacional de Fútbol Asociado (FIFA).</p>
							<p>Jugador excepcional, este nieto de albañil piamontés siempre tuvo claro que lo suyo era el fútbol, aunque de joven no interesaba a los reclutadores.</p>
							<p>El Nancy le sirvió para darse a conocer, perfeccionar su arte del tiro a balón parado y ganar su primer trofeo, la Copa de Francia.</p>
							<p>En 1976, con 21 años, fue convocado por primera vez para la selección. El 27 de marzo, en su primer partido contra Checoslovaquia, cuando el capitán, Henry Michel, se adelantó para tirar, el novato le dijo con aplomo: "Déjame". Platini tiró y marcó. La leyenda estaba en marcha.</p>
							<p>Después de un pasaje por el Saint-Etienne, Platini se marchó en 1982 a la Juventus de Turín de Gianni Agnelli, el todopoderoso presidente de Fiat, donde logró, no sin gran esfuerzo, seducir al público italiano.</p>
							<hl2>Francia campeona</hl2>
							<p>Al mismo tiempo, escribió con la selección francesa la más bellas páginas de su carrera. Cuarta plaza en el Mundial español de 1982 y tercera en el Mundial mexicano de 1986, con dos partidos antológicos, uno en Sevilla contra la RFA y otro en Guadalajara contra Brasil.</p>
							<p>En 1984, Platini ofreció un primer título a su país: el Campeonato de Europa de Naciones, organizado en Francia.</p>
							<p>Aunque pronto descubrió la cara más amarga del fútbol: la tragedia de Heysel, en un Juventus-Liverpool, que causó 39 muertos en mayo de 1985. Aunque con retraso, se celebró la final. Platini marcó el gol de la victoria con un penalti y esbozó un gesto de triunfo del que se arrepintió durante mucho tiempo.</p>
							<p>Desde ese momento, Platini dejó de vivir el fútbol como una pasión. Con 32 años, se despidió el 17 de mayo de 1987, un domingo lluvioso, en Brescia.</p>
							<p>Su reconversión no fue fácil. Después de un pasaje fallido por el mundo de los negocios, volvió al fútbol como seleccionador del equipo nacional en 1988.</p>
							<p>A pesar de su experiencia, los tricolores no obtuvieron el pase para el Mundial italiano de 1990. Clasificados para el Euro-92 en Suecia, Francia cayó en la primera fase.</p>
							<hl2>De jugador a dirigente</hl2>
							<p>Platini dejó el puesto el 2 de julio, el mismo día que Francia fue elegida sede del Mundial 1998. Gran estratega y político, se hizo con las riendas del Comité de Organización junto a Fernand Sastre, ex presidente de la Federación Francesa de Fútbol (FFF), quien falleció dos días antes de comenzar la competición.</p>
							<p>Después de cumplir con éxito su misión, se marcó un nuevo desafío, la FIFA: se convirtió en consejero especial del nuevo presidente, Joseph Blatter. Actualmente también es vicepresidente de la FFF.</p>
						</block>
					</DataContent>
				</ContentItem>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo1">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="GEORGE GOBET" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>French midfielder Michel Platini (R) attempts a volley as he is challenged by Hungarian Lazslo Dajka during the World Cup first round soccer match between France and Hungary, 09 June 1986 in Leon. France won 3-0. AFP PHOTO/GEORGES GOBET</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/platini-hongrie86.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1644" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/platini-hongrie86.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="145" />
							<Property FormalName="Height" Value="116" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/platini-hongrie86.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="411" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo2">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="DOMINIQUE FAGET" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Juventus Turin's French midfielder Michel Platini runs after the ball during the European Cup final against Liverpool, 29 May 1985 at the Heysel stadium in Brussels.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/platini-juve-bio.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="934" />
							<Property FormalName="Height" Value="1398" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/platini-juve-bio.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="99" />
							<Property FormalName="Height" Value="150" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/platini-juve-bio.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="342" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo3">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="GEORGES GOBET" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>French midfielder Michel Platini ties the score at 1 as he kicks the ball past his Brazilian counterpart Alemao during the World Cup quarterfinal soccer match between France and Brazil 21 June 1986 in Guadalaraja. France beat Brazil 4-3 on penalty kicks at the end of the extra time period to advance to the semifinals. (The score was 1-1 at the end of regulation)  AFP PHOTO/GEORGES GOBET</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/1986-fra-bra-platini.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1538" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/1986-fra-bra-platini.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="112" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/1986-fra-bra-platini.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="384" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo4">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP " />
					</Provider>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>French team captain and midfielder Michel Platini is all smiles as he holds aloft the winner's cup after France defeated Spain 2-0 in the final of the Euro-84 soccer championship, 27 June 1984 at the Parc des princes in Paris, earning its first-ever European title.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/platini-euro-cup84.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="860" />
							<Property FormalName="Height" Value="1600" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/platini-euro-cup84.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="80" />
							<Property FormalName="Height" Value="150" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/platini-euro-cup84.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="275" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo5">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP " />
					</Provider>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>French captain and midfielder Michel Platini jubilates after scoring against Yugoslavian goalkeeper Simovic, during the European Nations soccer championship match between France and Yugoslavia, 19 June 1984 in Saint-Etienne. France beat Yugoslavia 3-2.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/platini-yug-but84.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1659" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/platini-yug-but84.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="145" />
							<Property FormalName="Height" Value="117" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/platini-yug-but84.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="414" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo6">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="GABRIEL BOUYS" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Frenchmen Michel Platini (L) and Fernand Sastre, co-presidents of the 1998 World Cup sign documents 01 December 1997 at the Hotel de ville in Marseilles, where the drawing of the upcoming World Cup will take place 04 December at the Stade du Velodrome. The World Cup will take place in France from 10 June to 12 July 1998.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/platini-sastre-bio.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="736" />
							<Property FormalName="Height" Value="1024" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/platini-sastre-bio.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="107" />
							<Property FormalName="Height" Value="150" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/platini-sastre-bio.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="368" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo7">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="STR" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>UEFA President French Michel Platini delivers his speech during UEFA congress in Zagreb,Croatia, 31 January 2008. Platini said, 30 January that Euro 2012 joint-hosts Poland and Ukraine faced a crucial period after concerns mounted over the state of preparations for the event.</p>
							<p>AFP PHOTO DENIS LOVROVIC</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/platni-uefa-press08.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1755" />
							<Property FormalName="Height" Value="2048" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/platni-uefa-press08.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="119" />
							<Property FormalName="Height" Value="140" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/platni-uefa-press08.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="438" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
		</NewsComponent>
	</NewsItem>
</NewsML>