<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<NewsML>
	<Catalog Href="http://www.afp.com/dtd/AFPCatalog.xml" />
	<NewsEnvelope>
		<DateAndTime>20140430T115326+0200</DateAndTime>
	</NewsEnvelope>
	<NewsItem>
		<Identification>
			<NewsIdentifier>
				<ProviderId>afp.com</ProviderId>
				<DateId>20140430</DateId>
				<NewsItemId>20140430115326.bio-20246</NewsItemId>
				<RevisionId Update="N" PreviousRevision="90">91</RevisionId>
				<PublicIdentifier>urn:newsml:afp.com:20140430:115326.wc2014-bio-20246:91</PublicIdentifier>
			</NewsIdentifier>
			<NameLabel>bio-20246</NameLabel>
		</Identification>
		<NewsManagement>
			<NewsItemType FormalName="News" />
			<FirstCreated>20140430T115326Z</FirstCreated>
			<ThisRevisionCreated>20140430T115326Z</ThisRevisionCreated>
			<Status FormalName="Usable" />
		</NewsManagement>
		<NewsComponent>
			<NewsLines>
				<HeadLine>Dino Zoff</HeadLine>
				<DateLine>PARIS (AFP)</DateLine>
				<CopyrightLine>© 2014 AFP</CopyrightLine>
				<SlugLine>wc2014-biop</SlugLine>
			</NewsLines>
			<AdministrativeMetadata>
				<Provider>
					<Party FormalName="AFP" />
				</Provider>
			</AdministrativeMetadata>
			<DescriptiveMetadata>
				<Language FormalName="es" />
				<OfInterestTo FormalName="wc2014-biop" />
			</DescriptiveMetadata>
			<NewsComponent>
				<ContentItem>
					<MediaType FormalName="Text" />
					<Format FormalName="bcNITF2.5" />
					<DataContent>
						<block class="Personal Data">
							<dl>
								<dt>Apellido</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Zoff</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Nombre</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Dino</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>País representado</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Italia</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Nacido el</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="date">28-02-1942</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Lugar de nacimiento</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Mariano del Friuli</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Altura</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="height">182 cm</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Peso</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="weight">78.0 kg</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
						</block>
						<block class="Career Data">
							<hl2>Carrera como jugador</hl2>
							<dl>
								<dt>Puesto</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Portero</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Clubes</dt>
								<dd>
									<block>
										<p> - Udinese (1961-1963)</p><p> - Mantova (1963-1967)</p><p> - Nápoles (1967-1972)</p><p> - Juventus (1972-1983)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Convocatorias con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>112 (1968-1983, 59 como capitán)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Goles encajados con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>91</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Primera convocatoria</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>20/04/1968, Italia-Bulgaria (2-0)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Última convocatoria</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>29/05/1983, Suecia-Italia (2-0)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Primer gol encajado con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>08/06/1968, Italia-Yugoslavia (1-1)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Último gol encajado con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>29/05/1983, Suecia-Italia (2-0)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<hl2>Palmarés como jugador</hl2>
							<ul>
								<li>Con su selección:</li>
								<li>
									<p>Mundial: Campeón (1982), cuarto (1978), primera ronda (1974) 17 partidos</p>
									<p>Eurocopa: Campeón (1968), cuarto (1980), 7 partidos</p>
								</li>
								<li>Con sus clubes:</li>
								<li>
									<p>2 veces finalista de la Copa de Europa (1973, 1983)</p>
									<p>1 Copa de la UEFA (1977)</p>
									<p>6 Campeonatos de Italia (1973, 1975, 1977, 1978, 1981, 1982)</p>
									<p>2 Copas de Italia (1979, 1983)</p>
								</li>
							</ul>
							<hl2>Carrera como entrenador</hl2>
							<dl>
								<dt>Clubes</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Juventus (entrenador de porteros/1984-1986)</p><p> - Juventus (1988-1990)</p><p> - Lazio (1990-1994, 1997, enero 2001 -septiembre 2001)</p><p> - Fiorentina (enero-junio 2005)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<hl2>Palmarés como entrenador</hl2>
							<ul>
								<p>1 Copa de la UEFA (1990)</p>
								<p>1 Copa de Italia (1990)</p>
							</ul>
							<hl2>Carrera como seleccionador</hl2>
							<dl>
								<dt>País</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Italia (septiembre 1998-julio 2000), equipo olímpico (1986-88)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<hl2>Palmarés como seleccionador</hl2>
							<ul>
								<p>Finalista de la Eurocopa (2000)</p>
							</ul>
							<hl2>Carrera como dirigente</hl2>
							<ul>
								<p>Club: Lazio (presidente/1994-1998)</p>
							</ul>
						</block>
						<block class="Biography">
							<hl2>Portero italiano del siglo</hl2>
							<p>Elegido mejor guardameta del siglo en su país, Dino Zoff es el hombre de todos los récords. Sus once años en la Juventus y sus tres lustros con la selección de Italia le permitieron labrarse un palmarés envidiable.</p>
							<p>En su primera temporada con la casaca nacional, este arquero de Nápoles ganó la Eurocopa-1968. Participó a continuación en tres mundiales de manera consecutiva (1974, 1978, 1982) y, con 40 años, 4 meses y 19 días, se convirtió en el jugador de más edad en ganar un Mundial (1982). Una temporada después de esa cita planetaria, colgó los guantes.</p>
							<p>En total, ganó seis 'Scudetto', dos Copas de Italia y una Copa de la UEFA con la Juventus, en la época de los Gaetano Scirea, Marco Tardelli y Roberto Bettega, entre otros.</p>
							<p>Intratable bajo los palos, autoritario en sus salidas y dotado de un excelente sentido de la posición, Zoff tenía un físico increíble que le permitió jugar al máximo nivel durante mucho tiempo.</p>
							<hl2>Récords</hl2>
							<p>A título individual, se aburrió de sumar récords. Con la selección italiana estuvo presente en todos sus partidos entre el 20 de septiembre de 1972 y el 15 de junio de 1974, y permaneció imbatido 1.143 minutos, o lo que es lo mismo, más de doce partidos. Fue el haitiano Emmanuel Sanon el que puso fin a esa racha en la fase final del Mundial-1974.</p>
							<p>En el campeonato italiano, entre 1972 y 1983, no se perdió ni un solo encuentro de la Juventus, sumando 332 partidos disputados de manera consecutiva. Todo un récord. Otra cifra para la historia en el 'Calcio' es que mantuvo su portería imbatida durante 903 minutos (algo más de 10 partidos).</p>
							<p>Tras 20 años y 112 convocatorias con Italia, Zoff se retiró en 1983, pero sin perder de vista los estadios. Porque se convirtió en el entrenador del equipo olímpico antes de dirigir a la Juventus, con la que consiguió la Copa de la UEFA en 1990, y después se fue a la Lazio.</p>
							<hl2>Un minuto le privó de la gloria</hl2>
							<p>En 1994 fue nombrado presidente de ese club romano, y el 22 de julio de 1998, reemplazó a Cesare Maldini a cargo de la 'Squadra Azzurra', eliminada por Francia en cuartos de final del Mundial disputado en suelo galo.</p>
							<p>Con Zoff, Italia alcanzó la final de la Eurocopa de 2000. Ganaba por 1-0, pero llegó el minuto 90 y el empate de Francia, y entonces sobrevino la prórroga, en la que David Trezeguet marcó para los 'Blues'. Con ese gol de oro, todo acabó y Zoff fue duramente criticado. Sorprendido y apenado por tanta vehemencia, decidió dimitir.</p>
							<p>En enero de 2001 se convirtió en entrenador de la Lazio, un puesto que dejaría tras perder a domicilio contra el Nantes (3-1) en un partido de la Liga de Campeones.</p>
							<p>Tras una larga ausencia, Zoff regresó a los banquillos, en 2005, esta vez para ocuparse de la Fiorentina, que veía peligrar la permanencia en la Serie A. Cinco meses después, y con el objetivo cumplido, cedió su puesto a Cesare Prandelli, anterior entrenador del Parma y actual seleccionador de la 'Nazionale'.</p>
						</block>
						<block class="Biography">
							<hl2>Un portero mítico</hl2>
							<p>Dino Zoff tuvo que esperar hasta los 40 años para conocer la gloria, pero valió la pena. El seleccionador Enzo Bearzot decidió, a pesar de las críticas, llevárselo a España 82 y no sólo como portero, también como capitán, apoyándose en su experiencia y sangre fría.</p>
							<p>Su extraordinaria actuación en ese Mundial fue particularmente decisiva contra Brasil en la segunda ronda, cuando, con el marcador 3-2 a favor, paró un potente disparo de Sócrates en la mismísima línea a escasos minutos del final.</p>
							<p>Italia ganó finalmente su tercer Mundial y Zoff levantó la Copa del Mundo. Un broche de oro para una carrera legendaria que lo llevó a convertirse en un "monumento del fútbol italiano" y en uno de los mejores porteros de la historia.</p>
							<p>Zoff defendió la portería italiana -que heredó del gran Albertosi- nada menos que 112 veces, un récord sólo superado en octubre de 2000 por Paolo Maldini. Más hazañas: permaneció 1.143 minutos invicto entre septiembre de 1972 y junio de 1974. Haití, y un ilustre desconocido -Emanuel Sanon- le cortaron la racha en el Mundial alemán del 74. También participó en Argentina 78 y ganó un campeonato europeo en 1968.</p>
							<hl2>Siempre bien colocado</hl2>
							<p>Los defensores sabían que en última instancia siempre podían contar con él, su calma, su colocación, casi siempre acertada, y sus paradas decisivas.</p>
							<p>También ganaba tiempo, quedándose lo máximo posible con el balón, tanto, que obligó a la FIFA a cambiar el reglamento.</p>
							<p>Originario de Gorizia, una zona minera e industrial del norte de Italia, este hombre parco en palabras y sonrisas comenzó su carrera en el Udinese, después se pasó al Mantua y más tarde recaló en el Nápoles.</p>
							<p>A los 30 años, edad a la que muchos jugadores se retiran, fichó por la Juventus de Turín. Con la "Vieja Dama" ganó nada menos que seis Scudettos y una Copa de la UEFA. En total fueron 570 partidos en primera división italiana, otro récord de su abultado currículum.</p>
							<hl2>Nueva profesión</hl2>
							<p>Se "jubiló" a los 41 años, pero no abondonó el mundo del fútbol y se dedicó a entrenar. Primero a los guardametas de la Juventus y después del equipo entero de 1988 a 1990. De Turín se fue a la Lazio de Roma, club del que fue después elegido presidente. Compaginó incluso ambos cargos en 1997.</p>
							<p>La aventura romana se terminó el 22 de julio de 1998. Nombrado técnico de la "squadra azzurra" intentó imponer un estilo sobrio y riguroso en que las grandes figuras como Roberto Baggio no tenían cabida. Las críticas fueron feroces. Un juego demasiado aburrido, decían.</p>
							<p>La selección italiana no partía pues como favorita para la Euro 2000, pero, para sorpresa general, fue dejando atrás adversarios hasta llegar a la final, en la que sólo un gol en la prórroga del francés Trezeguet zanjó el partido. "Dino Zoff es un hombre indigno y un aficionado", osó bramar después el por entonces presidente del AC Milán, Silvio Berlusconi.</p>
							<p>La respuesta de Zoff, ofendido y denigrado, fue la de dimitir con la cabeza muy alta. No se esperaba menos de una leyenda viva. Desde 2001 dirigió de nuevo, en este caso al Lazio. Fue destituido el 20 de septiembre 2001 luego de la derrota, en el estadio Olímpico, en la Liga de Campeones, ante los franceses de Nantes (1-3).</p>
						</block>
					</DataContent>
				</ContentItem>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo1">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Source>
						<Party FormalName="DPA" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Goalkeeper Dino Zoff, captain of the Italian national soccer team, smiles as he holds aloft the World Cup trophy after Italy defeated West Germany 3-1 to win the World Cup final 11 July 1982 in Madrid. It is Italy's third World title after 1934 and 1938. (Behind from left, Gaetano Scirea and Giuseppe Bergomi)   AFP PHOTO/DPA</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/1982-ita-zoff-cup.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1350" />
							<Property FormalName="Height" Value="2048" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/1982-ita-zoff-cup.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="98" />
							<Property FormalName="Height" Value="150" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/1982-ita-zoff-cup.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="337" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo2">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="ANSA FILES" />
					</Creator>
					<Source>
						<Party FormalName="EPA" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>(FILES) A 1982 file photo of former Italian national soccer team goalkeeper Dino Zoff, then captain of the Italian national soccer team during the 1982 World Cup in Spain. Zoff, 55, succeeds Cesare Maldini as national coach following Italy's disappointing at the World Cup where they lost to France in the quarter-finals.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zoff-plongeon82.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1448" />
							<Property FormalName="Height" Value="2048" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zoff-plongeon82.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="105" />
							<Property FormalName="Height" Value="150" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zoff-plongeon82.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="362" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo3">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Source>
						<Party FormalName="DPA" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Italian goalkeeper Dino Zoff (on ground) watches Haitian forward Emmanuel Sanon score a goal during the World Cup first round soccer match between Italy and Haiti 15 June 1974 in Munich. Sanon's goal was the first goal scored against Zoff in the last 1143 minutes but Italy went on to score three goals to finally win 3-1. AFP PHOTO/DPA</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/1974-ita-haiti-sanon.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1332" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/1974-ita-haiti-sanon.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="96" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/1974-ita-haiti-sanon.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="333" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo4">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="ANJA NIEDRINGHAUS" />
					</Creator>
					<Source>
						<Party FormalName="EPA" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Italian coach Dino Zoff (R) passes by French forward Thierry Henry (C) comforting Italian forward Alessandro del Piero after France won the Euro-2000 soccer final over Italy 2-1 in extra time in Rotterdam, 02 July 2000.    AFP PHOTO/ANJA NIEDRINGHAUS   (ELECTRONIC IMAGE)</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zoff-euro-decu.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2018" />
							<Property FormalName="Height" Value="2048" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zoff-euro-decu.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="127" />
							<Property FormalName="Height" Value="130" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zoff-euro-decu.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="504" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo5">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="GABRIEL BOUYS" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Lazio Rome Italian coach Dino Zoff looks at his players  during the Italian first league match Lazio Rome-Inter Milan, 20 January 2001 at Rome's Olympic Stadium. AFP PHOTO GABRIEL BOUYS</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zoff-lazio-rome.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1264" />
							<Property FormalName="Height" Value="2048" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zoff-lazio-rome.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="92" />
							<Property FormalName="Height" Value="150" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zoff-lazio-rome.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="316" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo6">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="STAFF" />
					</Creator>
					<Source>
						<Party FormalName="DPA" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Goalkeeper Dino Zoff, captain of the Italian national soccer team, smiles as he holds aloft the World Cup trophy after Italy defeated West Germany 3-1 to win the World Cup final 11 July 1982 in Madrid. It is Italy's third World title after 1934 and 1938. (Behind from left, Gaetano Scirea and Giuseppe Bergomi)   AFP PHOTO/DPA</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/1982-ita-zoff-cup.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1350" />
							<Property FormalName="Height" Value="2048" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/1982-ita-zoff-cup.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="98" />
							<Property FormalName="Height" Value="150" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/1982-ita-zoff-cup.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="337" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo7">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="STAFF" />
					</Creator>
					<Source>
						<Party FormalName="DPA" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Italian goalkeeper Dino Zoff (on ground) watches Haitian forward Emmanuel Sanon score a goal during the World Cup first round soccer match between Italy and Haiti 15 June 1974 in Munich. Sanon's goal was the first goal scored against Zoff in the last 1143 minutes but Italy went on to score three goals to finally win 3-1. AFP PHOTO/DPA</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/1974-ita-haiti-sanon.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1332" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/1974-ita-haiti-sanon.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="96" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/1974-ita-haiti-sanon.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="333" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo8">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="ANSA FILES - -" />
					</Creator>
					<Source>
						<Party FormalName="EPA" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>(FILES) A 1982 file photo of former Italian national soccer team goalkeeper Dino Zoff, then captain of the Italian national soccer team during the 1982 World Cup in Spain. Zoff, 55, succeeds Cesare Maldini as national coach following Italy's disappointing at the World Cup where they lost to France in the quarter-finals.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zoff-plongeon82.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1448" />
							<Property FormalName="Height" Value="2048" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zoff-plongeon82.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="105" />
							<Property FormalName="Height" Value="150" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zoff-plongeon82.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="362" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo9">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="ANJA NIEDRINGHAUS" />
					</Creator>
					<Source>
						<Party FormalName="EPA" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Italian coach Dino Zoff (R) passes by French forward Thierry Henry (C) comforting Italian forward Alessandro del Piero after France won the Euro-2000 soccer final over Italy 2-1 in extra time in Rotterdam, 02 July 2000.    AFP PHOTO/ANJA NIEDRINGHAUS   (ELECTRONIC IMAGE)</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zoff-euro-decu.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2018" />
							<Property FormalName="Height" Value="2048" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zoff-euro-decu.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="127" />
							<Property FormalName="Height" Value="130" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zoff-euro-decu.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="504" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo10">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="GABRIEL BOUYS" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Lazio Rome Italian coach Dino Zoff looks at his players  during the Italian first league match Lazio Rome-Inter Milan, 20 January 2001 at Rome's Olympic Stadium. AFP PHOTO GABRIEL BOUYS</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zoff-lazio-rome.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1264" />
							<Property FormalName="Height" Value="2048" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zoff-lazio-rome.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="92" />
							<Property FormalName="Height" Value="150" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zoff-lazio-rome.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="316" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
		</NewsComponent>
	</NewsItem>
</NewsML>