<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<NewsML>
	<Catalog Href="http://www.afp.com/dtd/AFPCatalog.xml" />
	<NewsEnvelope>
		<DateAndTime>20140430T115311+0200</DateAndTime>
	</NewsEnvelope>
	<NewsItem>
		<Identification>
			<NewsIdentifier>
				<ProviderId>afp.com</ProviderId>
				<DateId>20140430</DateId>
				<NewsItemId>20140430115311.bio-20225</NewsItemId>
				<RevisionId Update="N" PreviousRevision="199">200</RevisionId>
				<PublicIdentifier>urn:newsml:afp.com:20140430:115311.wc2014-bio-20225:200</PublicIdentifier>
			</NewsIdentifier>
			<NameLabel>bio-20225</NameLabel>
		</Identification>
		<NewsManagement>
			<NewsItemType FormalName="News" />
			<FirstCreated>20140430T115311Z</FirstCreated>
			<ThisRevisionCreated>20140430T115311Z</ThisRevisionCreated>
			<Status FormalName="Usable" />
		</NewsManagement>
		<NewsComponent>
			<NewsLines>
				<HeadLine>Franz Beckenbauer</HeadLine>
				<DateLine>PARIS (AFP)</DateLine>
				<CopyrightLine>© 2014 AFP</CopyrightLine>
				<SlugLine>wc2014-biop</SlugLine>
			</NewsLines>
			<AdministrativeMetadata>
				<Provider>
					<Party FormalName="AFP" />
				</Provider>
			</AdministrativeMetadata>
			<DescriptiveMetadata>
				<Language FormalName="es" />
				<OfInterestTo FormalName="wc2014-biop" />
			</DescriptiveMetadata>
			<NewsComponent>
				<ContentItem>
					<MediaType FormalName="Text" />
					<Format FormalName="bcNITF2.5" />
					<DataContent>
						<block class="Personal Data">
							<dl>
								<dt>Apellido</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Beckenbauer</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Nombre</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Franz</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>País representado</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Alemania</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Nacido el</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="date">11-09-1945</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Lugar de nacimiento</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Múnich</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Altura</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="height">180 cm</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Peso</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="weight">77.0 kg</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
						</block>
						<block class="Career Data">
							<hl2>Carrera como jugador</hl2>
							<dl>
								<dt>Puesto</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Centrocampista y líbero</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Clubes</dt>
								<dd>
									<block>
										<p> - Múnich 1906 (1954-58)</p><p> - Bayern Múnich (1958-77)</p><p> - Cosmos de Nueva York (EEUU/1977-80)</p><p> - Hamburgo (1980-82)</p><p> - Cosmos de Nueva York (EEUU/1983)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Convocatorias internacionales</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>103 (1965-77)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Goles con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>14</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Primera convocatoria</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>26/09/1965, Suecia-RFA (1-2)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Última convocatoria</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>23/02/1977, Francia-RFA (1-0)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Primer gol con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>23/03/1966, Holanda-RFA (2-4)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Último gol con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>06/10/1976, Gales-RFA (0-2)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<hl2>Palmarés como jugador</hl2>
							<ul>
								<li>Con la selección:</li>
								<li>
									<p> - Mundial: Campeón (1974), finalista (1966), tercero (1970), 18 partidos, 5 goles</p>
									<p> - Eurocopa: Campeón (1972), finalista (1976), 4 partidos</p>
								</li>
								<li>Con sus clubes:</li>
								<li>
									<p> - 3 Copas de Europa (1974, 1975, 1976)</p>
									<p> - 1 Recopa de Europa (1967)</p>
									<p> - 1 Copa Intercontinental (1976)</p>
									<p> - 5 Campeonatos de la RFA (1969, 1972, 1973, 1974, 1982), 424 partidos, 44 goles</p>
									<p> - 4 Copas de la RFA (1966, 1967, 1969, 1971)</p>
									<p> - 3 Campeonatos de Estados Unidos (1977, 1978, 1980), 105 partidos, 20 goles</p>
								</li>
								<li>Distinciones:</li>
								<li>
									<p> - 2 Balones de Oro (1972, 1976)</p>
								</li>
							</ul>
							<hl2>Carrera como entrenador</hl2>
							<dl>
								<dt>Clubes</dt>
								<dd>
									<block>
										<p> - Marsella (Fra/septiembre-diciembre 1990)</p><p> - Bayern Múnich (diciembre 1993 -noviembre 1994; abril - junio 1996)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<hl2>Palmarés como entrenador</hl2>
							<ul>
								<p> - 1 Copa de la UEFA (1996)</p>
								<p> - 1 Bundesliga (1994)</p>
							</ul>
							<hl2>Carrera como seleccionador</hl2>
							<dl>
								<dt>País</dt>
								<dd>
									<block>
										<p> - República Federal de Alemania (septiembre 1984-julio 1990)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<hl2>Palmarés como seleccionador</hl2>
							<ul>
								<p> - Mundial: Campeón (1990), finalista (1986)</p>
								<p> - Eurocopa: Semifinalista (1988)</p>
								<p> - Balance general con la RFA: 66 partidos, 35 victorias, 18 empates, 13 derrotas, 107 goles a favor y 61 en contra</p>
							</ul>
							<hl2>Carrera como dirigente</hl2>
							<dl>
								<dt>Clubes</dt>
								<dd>
									<block>
										<p> - Marsella (Fra/director técnico/enero-agosto 1991)</p><p> - Bayern Múnich (presidente desde 1994-2009; presidente honorífico hasta la actualidad)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<ul>
								<p>Presidente del Comité de Organización del Mundial 2006 en Alemania como vicepresidente de la federación nacional</p>
							</ul>
						</block>
						<block class="Biography">
							<hl2>El 'Kaiser'</hl2>
							<p>Considerado por muchos como el mejor jugador alemán de todos los tiempos, Franz Beckenbauer lo ha sido todo en el mundo del fútbol. En la actualidad, sigue vinculado a su deporte favorito como presidente de honor del club de sus amores: el Bayern de Múnich.</p>
							<p>Beckenbauer apareció en los años sesenta como la antítesis del jugador alemán tradicional. Elegante y creativo, el jugador muniqués debutó como centrocampista en el Bayern, donde jugó desde 1958 hasta 1977.</p>
							<p>Con el tiempo, el germano enco∫ntró su verdadero puesto como líbero (del que fue el inventor), alternando juego defensivo con pases espectaculares e incluso marcando goles.</p>
							<p>En el Mundial de Inglaterra de 1966, Beckenbauer jugó a un excelente nivel, aunque pasó un tanto desapercibido en la final contra el anfitrión. Los alemanes, dirigidos por Helmut Schon, acabaron perdiendo el choque por 4-2 ante la selección inglesa, encabezada por su estrella Bobby Charlton.</p>
							<p>Su reconocimiento llegó en México, cuatro años más tarde, cuando aceptó volver a adelantar su posición para subir al mediocampo. En esta cita futbolística, se pudo admirar su maestría en el toque del balón.</p>
							<p>En la inolvidable semifinal contra Italia, Beckenbauer libró un combate heroico con un brazo pegado al cuerpo debido a una luxación en el hombro. Alemania terminaría sucumbiendo ante los italianos, en la prórroga, por 4-3.</p>
							<hl2>Consagración en Múnich</hl2><p>Después, Beckenbauer regresó al puesto de líbero y  se convirtió en el capitán del equipo.</p>
							<p>Apodado 'el Kaiser' (emperador), las páginas más lindas de su carrera a nivel deportivo las escribió con el Bayern. Con el club muniqués ganó cuatro destacados campeonatos de la RFA (1969, 1972, 1973 y 1974) y tres Copas de Europa (1974, 1975 y 1976). Esos éxitos colectivos trajeron consigo una especial recompensa individual, en 1972 y 1976, años en que se le otorgó el Balón de Oro.</p>
							<p>En 1972, el centrocampista se hizo con su primer título internacional al adjudicarse la Eurocopa, disputada en Bélgica, al imponerse a la URSS por 3-0.</p>
							<p>Pero su consagración llegó en 1974, haciéndose con el título de campeón del Mundial en el mismo estadio Olímpico de Múnich. La final contra la Holanda de Johan Cruyff, la favorita, terminó 2-1 a favor de los alemanes, por lo que lograron su segundo trofeo.</p>
							<p>Dos años después, los alemanes defendieron su corona continental en la Eurocopa de Yugoslavia, pero se inclinaron en la final en la tanda de penales frente a Checoslovaquia después de finalizar la prórroga empatados a 2.</p>
							<hl2>Seleccionador y dirigente mundialista</hl2>
							<p>En 1977, Beckenbauer abandonó su carrera internacional (103 partidos y 14 goles) y se fue a Estados Unidos, al Cosmos de Nueva York.  Luego, volvió a su país para conseguir un quinto título de Liga con el Hamburgo, a los 36 años. Una temporada después, colgó definitivamente las botas tras regresar al Cosmos.</p>
							<p>Justo en ese momento, en 1984, fue nombrado seleccionador para darle un nuevo impulso a la alicaída "Mannschaft".</p>
							<p>El 'Kaiser' entrenador condujo al equipo nacional a la final del Mundial de México-1986, donde perdió ante la Argentina de Diego Maradona por 3-2.</p>
							<p>Cuatro años más tarde y un año después de la caía del muro de Berlín, el germano se tomó la revancha. En Italia-1990, Beckenbauer llevó a su selección a alzarse con el título tras ganar en la final a los argentinos por 1-0.</p>
							<p>Alemania, liderada por Lothar Matthaus, consiguió su tercer título mundial y Beckenbauer era el segundo futbolista en ganar un Mundial como jugador (1974) y seleccionador (1990), tras el brasileño Mario Lobo Zagallo.</p>
							<p>Tras un breve paréntesis en Marsella, Beckenbauer regresó entonces al Bayern para convertirlo en campeón de Alemania y, posteriormente,  en campeón de la Copa de la UEFA. A partir de 1994, pasó a ser presidente del club  hasta 2009, cuando se convirtió en presidente honorífico.</p>
							<p>Como vicepresidente de la Federación Alemana de Fútbol, Beckenbauer también desempeñó el cargo de presidente del comité de organización del Mundial-2006.</p>
						</block>
						<block class="Biography">
							<hl2>"Kaiser" Franz</hl2>
							<p>Actual presidente del comité de organización del Mundial 2006 en Alemania, Franz Beckenbauer surgió en los años 60 como la antítesis del jugador alemán tradicional: derrochaba elegancia natural y talento creador en un puesto defensivo, cuando lo normal era ver rocas capaces de los chutes más potentes.</p>
							<p>Beckenbauer debutó como centrocampista en "su" club, el Bayern de Munich, del que es actual presidente, en 1958. Jugó allí hasta 1977.</p>
							<p>Sin embargo, no encontró su verdadero puesto hasta más tarde, un especie de defensa muy retrasado que alternaba juego defensivo, pases espectaculares y también era capaz de marcar goles.</p>
							<p>Como jugador ya estaba maduro en el Mundial de 1966, aunque pasó un tanto desapercibido en la final contra Inglaterra porque el seleccionador, Helmut Schoen, decidió que debía marcar a Bobby Charlton, el artista inglés. Los alemanes perdieron (3-2).</p>
							<p>Su consagración llegó en México cuatro años más tarde, cuando aceptó dejar su puesto de líbero para subir al mediocampo, donde se pudo admirar su bonito juego y toque de balón.</p>
							<hl2>Un partido de leyenda</hl2>
							<p>Beckenbauer entró a formar parte de la leyenda en la inolvidable semifinal contra Italia. Con un brazo pegado al cuerpo debido a una luxación en el hombro, libró un combate histórico contra unos nerviosos italianos que al final ganaron 4-3 en la prórroga.</p>
							<p>Desde entonces se apropió para siempre del puesto de líbero en la selección, de la que fue elegido capitán. Apodado el "Kaiser", escribió las páginas más bellas de su carrera con el Bayern: 3 títulos de liga alemana (1972, 1973 y 1974) y 3 Copas de Europa (1974, 1975 y 1976).</p>
							<p>En 1974, conquistó en el estadio olímpico de Munich el segundo título de campeón del mundo para Alemania (2-1 contra la Holanda de Johann Cruiff).</p>
							<hl2>Un poco de historia</hl2>
							<p>En 1977, Beckenbauer abandonó su carrera internacional (103 apariciones en la selección y 14 goles) y partió a la conquista de Norteamérica y del "soccer".</p>
							<p>Jugó durante cuatro años en el Cosmos de Nueva York antes de volver a su país, donde logró un quinto título de liga con el Hamburgo en 1982. Un año más tarde, colgó definitivamente las botas después de una quinta temporada en el Cosmos.</p>
							<p>En 1985 fue nombrado seleccionador para darle un nuevo impulso al alicaido equipo nacional.</p>
							<p>Después de haberlo conducido hasta la final del Mundial de Argentina de 1986 contra la selección de Diego Maradona, el "Kaiser" consiguió, ocho meses después de la caída del Muro de Berlín, traer a casa un tercer título mundial. Fue en 1990 en Italia, donde, además, pudo tomarse la revancha contra Argentina (3-2).</p>
							<p>También entró en la Historia al convertirse en el segundo deportista en haber ganado un mundial como jugador (1974) y seleccionador (1990). El primero fue el brasileño Mario Jorge Lobo Zagallo.</p>
							<p>Después de un breve y desafortunado pasaje por el Marsella (Francia) en 1991, Beckenbauer volvió al Bayern, donde, como presidente, encarriló al club antes de ser reelegido por otros tres años en noviembre de 2000.</p>
							<p>Vicepresidente de la Federación Alemana de Fútbol, el "Kaiser", que tuvo que reconocer a un hijo ilegítimo, fue nombrado presidente del Comité de Organización del Mundial 2006 en Alemania después de haber participado activamente en la campaña para que la prueba se disputara en su país.</p>
						</block>
					</DataContent>
				</ContentItem>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo1">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="SANDRA BEHNE" />
					</Creator>
					<Source>
						<Party FormalName="BONGARTS" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>The president of the World Cup 2006 Organising Committee (OK) Franz Beckenbauer smiles 18 October 2004 in Munich during a press conference, where he announced the OK were searching for up to 15,000 volunteers to ensure football's biggest showpiece runs smoothly from 09 June 09 July 2006.  AFP PHOTO   BONGARTS/SANDRA BEHNE        GERMANY OUT</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/beckenbauer-wcup04.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1483" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/beckenbauer-wcup04.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="108" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/beckenbauer-wcup04.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="370" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo2">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Source>
						<Party FormalName="EPA/DPA" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>West German defender Franz Beckenbauer (R) gets his right shoulder bandaged by a masseur as the team's doctor Professor Schoberth (L) looks on during the World Cup semifinal soccer match against Italy 17 June 1970 at Azteca stadium in Mexico City. At the end of regulation time, the two teams were tied at 1 and Beckenbauer went on to play during the thirty-minute extra time period but could not prevent his team from losing 4-3 on a late goal by midfielder Gianni Rivera. AFP PHOTO/EPA/DPA</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/1970-ita-rfa-beckenbauer.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1607" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/1970-ita-rfa-beckenbauer.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="145" />
							<Property FormalName="Height" Value="113" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/1970-ita-rfa-beckenbauer.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="401" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo3">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP " />
					</Provider>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Germany's soccer star and team captain Franz Beckenbauer receives the World Soccer Cup won by his team after a 2-1 victory over Holland 07 July 1974 at Munich's Olympic stadium, as West Germany president Walter Scheel (L) applauds.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/1974-rfa-beckenbauer-cup2.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1510" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/1974-rfa-beckenbauer-cup2.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="110" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/1974-rfa-beckenbauer-cup2.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="377" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo4">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="TIMM SCHAMBERGER" />
					</Creator>
					<Source>
						<Party FormalName="DDP" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Franz Beckenbauer, president of German first division football club Bayern Munich, delivers a speech during the annual general meeting of his club in Munich, 19 November 2004. Bayern Munich reported a rare loss of 3.4 million euros for the 2003/04 season.     AFP PHOTO    DDP/TIMM SCHAMBERGER    GERMANY OUT</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/beckenbauer-bayern04.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1497" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/beckenbauer-bayern04.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="108" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/beckenbauer-bayern04.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="374" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo5">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP " />
					</Provider>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>West Germany's national soccer team coach Franz Beckenbauer (C) celebrates after his team beat the defending champions Argentina 1-0 on a penalty kick by defender Andreas Brehme in the World Cup final, 08 July 1990 in Rome. It is Beckenbauer's second World title after winning it as a player in 1974 and Germany's third (1954, 1974 and 1990). AFP PHOTO</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/1990-all-beckenbauer-joy.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1566" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/1990-all-beckenbauer-joy.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="113" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/1990-all-beckenbauer-joy.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="391" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
		</NewsComponent>
	</NewsItem>
</NewsML>