<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<NewsML>
	<Catalog Href="http://www.afp.com/dtd/AFPCatalog.xml" />
	<NewsEnvelope>
		<DateAndTime>20140430T115320+0200</DateAndTime>
	</NewsEnvelope>
	<NewsItem>
		<Identification>
			<NewsIdentifier>
				<ProviderId>afp.com</ProviderId>
				<DateId>20140430</DateId>
				<NewsItemId>20140430115320.bio-42297</NewsItemId>
				<RevisionId Update="N" PreviousRevision="54">55</RevisionId>
				<PublicIdentifier>urn:newsml:afp.com:20140430:115320.wc2014-bio-42297:55</PublicIdentifier>
			</NewsIdentifier>
			<NameLabel>bio-42297</NameLabel>
		</Identification>
		<NewsManagement>
			<NewsItemType FormalName="News" />
			<FirstCreated>20140430T115320Z</FirstCreated>
			<ThisRevisionCreated>20140430T115320Z</ThisRevisionCreated>
			<Status FormalName="Usable" />
		</NewsManagement>
		<NewsComponent>
			<NewsLines>
				<HeadLine>Pelé</HeadLine>
				<DateLine>PARIS (AFP)</DateLine>
				<CopyrightLine>© 2014 AFP</CopyrightLine>
				<SlugLine>wc2014-biop</SlugLine>
			</NewsLines>
			<AdministrativeMetadata>
				<Provider>
					<Party FormalName="AFP" />
				</Provider>
			</AdministrativeMetadata>
			<DescriptiveMetadata>
				<Language FormalName="es" />
				<OfInterestTo FormalName="wc2014-biop" />
			</DescriptiveMetadata>
			<NewsComponent>
				<ContentItem>
					<MediaType FormalName="Text" />
					<Format FormalName="bcNITF2.5" />
					<DataContent>
						<block class="Personal Data">
							<dl>
								<dt>Conocido como</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Pelé</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Apellido</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Arantes do Nascimento</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Nombre</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Edson</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>País representado</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Brasil</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Nacido el</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="date">23-10-1940</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Lugar de nacimiento</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Tres Coraçoes</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Altura</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="height">170 cm</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Peso</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="weight">74.0 kg</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
						</block>
						<block class="Career Data">
							<hl2>Carrera como jugador</hl2>
							<dl>
								<dt>Puesto</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>delantero</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Clubes</dt>
								<dd>
									<block>
										<p> - Bauru</p><p> - Santos (1956-1974)</p><p> - Cosmos de Nueva York (1975-1977)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Convocatorias</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>91 (1957-1971) + 15 partidos no oficiales</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Goles con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>77 (más 18 en los partidos no oficiales)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Primera convocatoria</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>07/07/1957, Brasil-Argentina (1-2)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Última convocatoria</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>18/07/1971, Brasil-Yugoslavia (2-2)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Primer gol con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>07/07/1957, Brasil-Argentina (1-2)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Último gol con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>11/07/1971, Brasil-Austria (1-1)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<hl2>Palmarés como jugador</hl2>
							<ul>
								<li>Con la selección</li>
								<li>
									<p> - 3 Copas del Mundo (1958, 1962, 1970), 4 participaciones (1958, 1962, 1966, 1970), 14 partidos (12 victorias, 1 empate, 1 derrota), 12 goles</p>
									<p> - Finalista de la Copa de América (1959, máximo goleador con 8 goles)</p>
								</li>
								<li>Con sus clubes</li>
								<li>
									<p> - 2 Copas Intercontinentales (1962, 1963)</p>
									<p> - 2 Copas Libertadores (1962, 1963)</p>
									<p> - 10 Campeonatos de Sao Paulo (1958, 1960, 1961, 1962, 1964, 1965, 1967, 1968, 1969, 1973)</p>
									<p> - 11 veces máximo goleador (1957/17 goles, 1958/58, 1959/45, 1960/33, 1961/47, 1962/37, 1963/22, 1964/34, 1965/49, 1969/26, 1973/11)</p>
									<p> - 6 Copas de Brasil (1961, 1962, 1963, 1964, 1965, 1968)</p>
									<p> - 1 Campeonato de Estados Unidos (1977)</p>
								</li>
								<li>Otros</li>
								<li>
									<p> - 1285 goles en 1321 partidos (1088 goles en 1114 partidos en el Santos), récord mundial</p>
									<p> - 58 goles en el Campeonato de Sao Paulo de 1958</p>
									<p> - 127 goles en un año (1959)</p>
									<p> - 8 goles en un mismo partido (Santos-Botafogo, 11-0, el 21 de noviembre de 1964)</p>
									<p> - Autor de 6 quíntuples, 30 quádruples y 92 tripletes a lo largo de su carrera</p>
									<p> - Gol 1000 marcado el 19/11/1969 en Maracaná (Santos - Vasco da Gama). A los 78 minutos Pelé marca de penalti. Se interrumpe el partido. Hace una vuelta de honor al campo y desaparece unos minutos para aparecer con una camiseta con el número 1000 a la espalda.</p>
									<p> - Campeón del mundo más joven (17 años en 1958)</p>
									<p> - Único jugador de la historia que ha ganado el Mundial en 3 ocasiones</p>
								</li>
								<li>Distinciones</li>
								<li>
									<p> - "Mejor atleta del siglo" por el Comité Olímpico Internacional (1999)</p>
									<p> - "Mejor futbolista del siglo" según la FIFA (2000)</p>
								</li>
							</ul>
						</block>
						<block class="Biography">
							<hl2>El Rey</hl2>
							<p>Designado por la FIFA en el 2000 como "mejor jugador del siglo", Pelé deslumbró al mundo con su técnica, su visión de juego y su sentido del gol: marcó 1.285 en una carrera coronada con tres títulos de campeón del mundo.</p>
							<p>Hijo de un modesto jugador de fútbol profesional apodado "Dido", Pelé fue descubierto por Valdemar de Brito, un ex internacional contratado por el  Santos. Debutó el 7 de setiembre de 1956. Marcó un gol contra el Corinthians, el primero de una impresionante serie con el Santos que le hizo famoso en el mundo entero. Diez meses más tarde fue convocado por primera vez para integrar el plantel de Brasil, que perdió 2-1 contra Argentina, aunque Pelé marcó.</p>
							<hl2>Campeón del mundo con 17 años</hl2>
							<p>En 1958, fue  citado nuevamente por la auriverde para el Mundial de Suecia. Después de dos partidos en el banquillo, salió en el tercero, y resultó decisivo para poder clasificarse para cuartos de final, contra la URSS de Lev Yachin. Brasil venció 2-0 y Pelé no abandonó más el equipo titular. Fue el comienzo de una historia de amor con la Copa del Mundo.</p>
							<p>En cuartos, marcó el único tanto del encuentro tras sortear a un rival con un espectacular "sombrerito". Después, vino un triplete en semifinales contra Francia, un doblete en la final contra Suecia y su primer título mundial con Brasil, que lo convirtió en el más joven vencedor de una Copa del Mundo. Tenía 17 años y 8 meses.</p>
							<p>Pero sus hazañas no habían hecho más que comenzar. En 1961, en el transcurso de un Santos-Fluminense, regateó a seis adversarios y marcó un gol después de una carrera de 70 metros y tras engañar al portero.</p>
							<p>Mundial de 1962: el mundo entero estaba impaciente por ver al nuevo fenómeno brasileño. Pero el espectáculo tuvo que ser suspendido: Pelé se lesionó en los abductores en el segundo partido, contra Checoslovaquia. La Copa del Mundo, que al final Brasil ganó, acabó pronto para él.</p>
							<p>La dureza con la que se emplearon sus rivales de Chile fue su pesadilla cuatro años más tarde en Inglaterra. Nada más empezar el Mundial de 1966 fue agredido por el búlgaro Jetchev, aunque Brasil ganó 2-0, con un gol suyo.</p>
							<p>El portugués Morais remató la faena destructiva y Pelé tuvo que dejar el campo en camilla en su segundo encuentro.</p>
							<hl2>El señor de los 1.285 goles</hl2>
							<p>Después de marcar su gol número 1.000 de penal el 19 de noviembre de 1969, Pelé quiso brillar con la selección en el Mundial mexicano al año siguiente.</p>
							<p>En el punto álgido de su carrera, "O Rei" deleitó al público con su refinamiento técnico. Después de la final contra Italia (4-1), se convirtió en el primer y único jugador de la historia en ganar tres Mundiales.</p>
							<p>Transformado en superestrella, Pelé puso fin a su carrera internacional el 18 de julio de 1971 después de 109 convocatorias.</p>
							<p>En 1974 cambió Santos por Estados Unidos, donde le ofrecieron 5 millones de dólares para ayudar a desarrollar el "soccer". Jugó tres temporadas con el Cosmos de Nueva York, consagrándose campeón en 1977.</p>
							<p>El 1 de octubre de 1977 disputó su partido de despedida: Cosmos de Nueva York contra Santos, sus dos equipos, jugando medio tiempo en cada uno. El encuentro fue seguido por 700 millones de telespectadores. Pelé marcó su gol 1.285, el último de una carrera única.</p>
							<p>Más tarde se convirtió en ministro de Deportes brasileño -secretaría que fue creada especialmente para él-.  También participó, junto a Silverster Stallone, Osvaldo Ardiles y  Bobby Moore en la película "Escape a la victoria", de John Houston  e incluso cuenta con su propio sello de correos.</p>
							<p>Actualmente es embajador honorífico de su país así como de la ONU y UNICEF.</p>
						</block>
						<block class="Biography">
							<hl2>El rey incontestable</hl2>
							<p>Recientemente designado por la FIFA mejor jugador de fútbol del siglo, Pelé deslumbró al mundo con su técnica, su visión de juego y su sentido del gol: marcó 1.285 en una carrera coronada con tres títulos de campeón del mundo.</p>
							<p>Hijo de un modesto jugador de fútbol profesional apodado "Dido", Pelé fue descubierto por Valdemar de Brito, un ex internacional, y contratado en el club de Santos.</p>
							<p>7 de septiembre de 1956: primer partido de fútbol profesional. Marcó un gol contra Corinthians, el primero de una impresionante serie con el Santos que lo hizo famoso en el mundo entero. Diez meses más tarde, fue seleccionado para el equipo brasileño, que perdió 1-2 contra Argentina, aunque Pelé marcó.</p>
							<hl2>Campeón del mundo con 17 años</hl2>
							<p>En 1958, fue  seleccionado en la "auriverde" para el Mundial de Suecia y aprender de los grandes, Garrincha, Didí y Vavá. Después de dos partidos en el banquillo, salió en el tercero, decisivo para poder clasificarse a cuartos, contra la URSS de Lev Yachin.</p>
							<p>Brasil venció 2-0 y Pelé no abandonó más el equipo. Fue el comienzo de una historia de amor con la Copa del Mundo.</p>
							<p>En cuartos, marcó el único tanto del encuentro, y logró un magnífico "sombrero". Después vino un triplete en semifinales contra Francia, un doblete en la final contra Suecia y su primer título mundial con Brasil, que lo convirtió en el más joven vencedor de una Copa del Mundo. Tenía 17 años y 8 meses.</p>
							<p>Pero sus hazañas no habían hecho más que comenzar. En 1961, en el transcurso de un Santos-Fluminense, regateó a seis adversarios y marcó un gol después de 70 metros de carrera y engañar al portero.</p>
							<p>Mundial 1962 en Chile: el mundo entero estaba impaciente por ver al nuevo fenómeno brasileño. Pero el espectáculo tuvo que ser suspendido: Pelé se lesionó en los abductores en el segundo partido, contra Checoslovaquia. La Copa del Mundo, que al final Brasil ganó, se terminó pronto para él.</p>
							<p>La violencia en el terreno, aparecida en Chile, fue su bestia negra cuatro años más tarde en Inglaterra. Nada más empezar, fue agredido por el búlgaro  Jetchev, aunque Brasil ganó 2-0, con un gol de Pelé.</p>
							<p>El portugués Morais remató la faena destructiva: Pelé tuvo que dejar el campo en camilla en su segundo partido.</p>
							<hl2>El señor de los 1.285 goles</hl2>
							<p>Después de marcar su gol número 1000 de penalti el 19 de noviembre de 1969, Pelé quiso brillar con la selección en el Mundial mexicano. Lo logró: contra Checoslovaquia, falló por poco un tiro aéreo de 55 metros.</p>
							<p>En el punto culminante de su carrera, el "rey" Pelé deleitó al público con virguerías técnicas. Después de la final contra Italia (4-1), se convirtió en el primer y único jugador de la historia en ganar tres mundiales.</p>
							<p>Convertido ya en una "estrella", Pelé puso punto y final a su carrera internacional el 18 de julio de 1971, después de 109 selecciones.</p>
							<p>En 1974, cambió Santos por Estados Unidos, donde le ofrecieron 5 millones de dólares para ayudar a desarrollar el "soccer". Jugó tres temporadas con el Cosmos de Nueva York (campeón en 1977).</p>
							<p>El primero de octubre de 1977 disputó su partido de despedida, Cosmos de Nueva York contra Santos, sus dos equipos, y jugó medio tiempo en cada uno. El encuentro fue seguido por 700 millones de telespectadores, Pelé marcó su gol 1.285, sería el último.</p>
							<p>Más tarde se convirtió en ministro de Deportes brasileño -ministerio que fue creado especialmente para él-. También participó, junto a Silverster Stallone, en la película "Evasión o victoria", de John Houston.</p>
						</block>
					</DataContent>
				</ContentItem>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo1">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="GABRIEL BOUYS" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Brazilian former soccer player Pele holds his FIFA grand prix of "Footballer of the century"  11 December 2000,  during the FIFA's awards ceremony gala in Rome.  AFP PHOTO GABRIEL BOUYS</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/pele-fifa-siecle.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1850" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/pele-fifa-siecle.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="140" />
							<Property FormalName="Height" Value="125" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/pele-fifa-siecle.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="462" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo2">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Brazilian forward Pele dribbles past a defender during a friendly soccer match between Malmoe and Brazil, 08 May 1960 in Malmoe. Pele scored two goals as Brazil won 7-1. AFP PHOTO</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/pele-malmoe.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1596" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/pele-malmoe.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="145" />
							<Property FormalName="Height" Value="112" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/pele-malmoe.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="399" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo3">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP " />
					</Provider>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Brazilian forward Pele (C) congratulates his teammate Vava (20) after he scored a goal as Swedish goalkeeper Karl Svensson reacts 29 June 1958 in Stockholm during the World Cup final between Brazil and Sweden. Vava and Pele scored two goals each as Brazil won its first title beating World Cup host Sweden 5-2. AFP PHOTO</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/1958-bre-sue-pele-vava.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1414" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/1958-bre-sue-pele-vava.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="103" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/1958-bre-sue-pele-vava.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="353" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo4">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="(c) AFP" />
					</Provider>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent />
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/1958-pele-bulgarie2.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2500" />
							<Property FormalName="Height" Value="1607" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/1958-pele-bulgarie2.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="96" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/1958-pele-bulgarie2.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="329" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo5">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP " />
					</Provider>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Brazil's soccer star and team captain (C) jubilates with his teammates Tostao (L), Carlos Alberto (2 R) and Jairzinho (R) after their 4-1 victory over Italy in the World Soccer Cup final 21 June 1970 in Mexico.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/1970-bre-ita-pele-joie.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1586" />
							<Property FormalName="Height" Value="2048" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/1970-bre-ita-pele-joie.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="115" />
							<Property FormalName="Height" Value="150" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/1970-bre-ita-pele-joie.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="396" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo6">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP " />
					</Provider>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Brazil's soccer star and team captain Pele raises the World Soccer Cup won by his team after a 4-1 victory over Italy 21 June 1970 in Mexico.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/pele-cup70.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1649" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/pele-cup70.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="145" />
							<Property FormalName="Height" Value="116" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/pele-cup70.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="412" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo7">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Source>
						<Party FormalName="HO" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>photo of a stamp edited in 1969 showing the King Pelé jumping of joy after having scored his 1000th goal 19 November 1969 for Vasco da Gama versus Santos in the Maracana stadium in Rio de janeiro. Pelé, popular name of Edson Arantes do Nascimento, is widely held to be the best player in the game's history. He made his international debut at age 16. He appeared in 1363 first-class games (1955-1977) and scored  1281 goals. National hero in Brazil, he was appointed a sports minister in the Brazilian cabinet in December 1994.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/pele-timbre.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1200" />
							<Property FormalName="Height" Value="1700" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/pele-timbre.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="105" />
							<Property FormalName="Height" Value="150" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/pele-timbre.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="361" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
		</NewsComponent>
	</NewsItem>
</NewsML>