<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<NewsML>
	<Catalog Href="http://www.afp.com/dtd/AFPCatalog.xml" />
	<NewsEnvelope>
		<DateAndTime>20140430T115325+0200</DateAndTime>
	</NewsEnvelope>
	<NewsItem>
		<Identification>
			<NewsIdentifier>
				<ProviderId>afp.com</ProviderId>
				<DateId>20140430</DateId>
				<NewsItemId>20140430115325.bio-17338</NewsItemId>
				<RevisionId Update="N" PreviousRevision="171">172</RevisionId>
				<PublicIdentifier>urn:newsml:afp.com:20140430:115325.wc2014-bio-17338:172</PublicIdentifier>
			</NewsIdentifier>
			<NameLabel>bio-17338</NameLabel>
		</Identification>
		<NewsManagement>
			<NewsItemType FormalName="News" />
			<FirstCreated>20140430T115325Z</FirstCreated>
			<ThisRevisionCreated>20140430T115325Z</ThisRevisionCreated>
			<Status FormalName="Usable" />
		</NewsManagement>
		<NewsComponent>
			<NewsLines>
				<HeadLine>Zinedine Zidane</HeadLine>
				<DateLine>PARIS (AFP)</DateLine>
				<CopyrightLine>© 2014 AFP</CopyrightLine>
				<SlugLine>wc2014-biop</SlugLine>
			</NewsLines>
			<AdministrativeMetadata>
				<Provider>
					<Party FormalName="AFP" />
				</Provider>
			</AdministrativeMetadata>
			<DescriptiveMetadata>
				<Language FormalName="es" />
				<OfInterestTo FormalName="wc2014-biop" />
			</DescriptiveMetadata>
			<NewsComponent>
				<ContentItem>
					<MediaType FormalName="Text" />
					<Format FormalName="bcNITF2.5" />
					<DataContent>
						<block class="Personal Data">
							<dl>
								<dt>Apellido</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Zidane</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Nombre</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Zinedine</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>País representado</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Francia</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Nacido el</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="date">23-06-1972</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Lugar de nacimiento</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Marsella</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Altura</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="height">185 cm</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Peso</dt>
								<dd>
									<block>
										<p class="weight">80.0 kg</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
						</block>
						<block class="Career Data">
							<hl2>Carrera como jugador</hl2>
							<dl>
								<dt>Puesto</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>Centrocampista</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Clubes</dt>
								<dd>
									<block>
										<p> - US Saint Henri</p><p> - SO Septèmes</p><p> - Cannes (1988-1992)</p><p> -  Burdeos (1992-1996)</p><p> -  Juventus (Ita/1996-2001)</p><p> -  Real Madrid (Esp/2001-2006)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Convocatorias con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>108 (1994-2006)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Goles con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>31</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Primera convocatoria</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>17/08/1994, Francia-República Checa (2-2)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Última convocatoria</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>09/07/2006, Italia-Francia (1-1, Italia campeona por penales, 5-3)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Primer gol con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>17/08/1994, Francia-República Checa (2-2, 2 goles)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<dl>
								<dt>Último gol con la selección</dt>
								<dd>
									<block>
										<p>09/07/2006, Italia-Francia (1-1, Italia campeona por penales, 5-3)</p>
									</block>
								</dd>
							</dl>
							<hl2>Palmarés como jugador</hl2>
							<ul>
								<li>Con la selección:</li>
								<li>
									<p>Mundial: Campeón (1998), finalista (2006), 1ª fase (2002), 12 partidos, 5 goles, mejor jugador del Mundial-2006.</p>
									<p>Eurocopa: Campeón (2000), semifinalista (1996), cuartos de final (2004), 14 partidos, 5 goles</p>
								</li>
								<li>Con sus clubes:</li>
								<li>
									<p> - 1 Liga de Campeones (2002), 2 veces finalista (1997, 1998)</p>
									<p> - Finalista de la Copa de la UEFA (1996)</p>
									<p> - 2 Copas Intercontinentales (1996, 2002)</p>
									<p> - 2 Supercopas de Europa (1996, 2002)</p>
									<p> - 2 Campeonatos de Italia (1997, 1998)</p>
									<p> - 1 Supercopa de Italia (1997)</p>
									<p> - 1 Campeonato de España (2003)</p>
									<p> - 2 Supercopas de España (2001, 2003)</p>
								</li>
								<li>Distinciones:</li>
								<li>
									<p> - Balón de Oro Europeo (1998)</p>
									<p> - Mejor Jugador FIFA (1998, 2000, 2003)</p>
									<p> - Mejor jugador de la UEFA (2002)</p>
								</li>
							</ul>
						</block>
						<block class="Biography">
							<hl2>Artista del fútbol</hl2>
							<p>Zinédine Zidane ha sido uno de los mejores futbolista de la historia. Además de haber liderado a la selección de Francia durante 12 años y de acumular 108 convocatorias, se proclamó campeón del mundo y de Europa. Y también jugó y ganó títulos en dos de los clubes más grandes del continente: la Juventus y el Real Madrid.</p>
							<p>Originario de la región argelina de Kabilia y llamado 'Yazid' por su amigos, Zidane nació en Marsella el 23 de junio de 1972, y pronto destacó por su calidad técnica y por tener una forma mágica de tocar el balón.</p>
							<p>A los 14 años entró en la cantera del Cannes para perfeccionar su fútbol. Sólo tres años después, un Luis Fernández seducido por su juego le dio la posibilidad de debutar en la primera división, cuando todavía no había cumplido los 17.</p>
							<p>En 1992, a los 21 años, fichó por el  Burdeos, donde se convirtió en el cerebro del equipo y donde fue bautizado con el apodo de "Zizou". Su debut con la selección, en 1994, fue espectacular, ya que en su estreno marcó dos goles en un partido contra la República Checa (2-2).</p>
							<p>Con los 'Girondins' llegó a disputar una final de la UEFA en 1996, aunque su equipo perdió ante el Bayern de Múnich. Entonces, Zidane fichó por la Juventus, club en el que había brillado su compatriota Michel Platini años atrás.</p>
							<hl2>Consagración en la 'Vecchia Signora'</hl2>
							<p>Con la 'Vecchia Signora', Zidane empezó a nutrir su palmarés. Se hizo con una Supercopa de Europa, una Copa Intercontinental (en 1996) y dos Scudetti (1997, 1998), pero se le escapó la Liga de Campeones en dos ocasiones (1997 y 1998).</p>
							<p>Así llegó al Mundial de 1998, disputado en casa. Con un recorrido impecable hasta la final en el Stade de France, Zidane ganó el Mundial para su país aportando dos tantos de cabeza en la final ante Brasil (3-0).</p>
							<p>De la noche a la mañana, el marsellés se transformó en el hombre más popular de Francia y, poco después, recibió el Balón de Oro y el trofeo al Jugador Mundial de la FIFA.</p>
							<p>A pesar de ser operado de una rodilla en agosto de 1999, Zidane volvió a llevar a su selección hasta la victoria en la Eurocopa-2000, tras una final con mucho suspense ante Italia, en Rotterdam, que terminó con un gol de oro de David Trezeguet en la prórroga (2-1). Después de aquello, Zidane fue nuevo el Jugador Mundial de la FIFA.</p>
							<p>En aquellos días Zinédine Zidane pasó a ser la persona más popular de Francia, tras convertirse en el rey del fútbol mundial. La televisión, la publicidad y la prensa no pararon de prestar atención mediática a un jugador erigido, además, como todo un "sex symbol".</p>
							<hl2>Uno de los más grandes</hl2>
							<p>"Zizou" reinventaba el fútbol con pases increíbles y su capacidad para quitarse rivales de encima en espacios  reducidos. Atraído por esta inspiración, un Real Madrid en busca de 'galácticos' lo fichó al año siguiente por la cifra récord de 75 millones de euros.</p>
							<p>En la temporada 2001-2002, Zidane redondeó su palmarés con la Liga de Campeones  y un tanto antológico en la final frente al Bayer Leverkusen (2-1).</p>
							<p>En 2002, Zidane llegó lesionado al Mundial de Corea del Sur y Japón y sólo pudo disputar el tercer partido de la fase de grupos antes de que los 'Bleus' se marcharan humillados.</p>
							<p>Con el Real Madrid, también ganó la Supercopa de Europa y la Copa Intercontinental, en 2002, y la Liga, en 2003, ejercicio en que volvió a ser elegido Jugador Mundial de la FIFA. Después, la "era galáctica" de Florentino Pérez empezó a tambalearse.</p>
							<p>En la Eurocopa-2004 de Portugal, como capitán galo, firmó un espectacular doblete contra Inglaterra, pero Francia acabó eliminada en cuartos de final frente a una sorprendente Grecia. Entonces, 'Zizou' anunció su retirada internacional, aunque un año más tarde regresó para conducir a la selección a la final del Mundial de Alemania-2006, frente a Italia.</p>
							<p>Lástima que lo que parecía una historia épica se convirtiera en una tragedia al ver Zidane la tarjeta roja por una agresión al defensa italiano Marco Materazzi. Francia cayó en los penales y el genial centrocampista dijo adiós al fútbol de forma inmerecida. En la actualidad, trabaja en la dirección del Real Madrid.</p>
						</block>
						<block class="Biography">
							<hl2>El jefe de orquesta</hl2>
							<p>El talento en estado puro. Las hadas del fútbol debieron haber sido varias cuando se inclinaron sobre la cuna de Zinedine Zidane, nacido en Marsella el 23 de junio de 1972, aunque sus  padres de la Kabilia .</p>
							<p>Desde su infancia, en los terrenos próximos a la urbanización en la que creció, sus cualidades fueron evidentes. "Yaz" o "Yazid", como lo apodaron sus amigos y familiares, no había cumplido catorce años cuando partió para Cannes (sur de Francia).</p>
							<p>Primer deplazamiento, primer partido importante de su carrera. Seducido por su clase, Luis Fernández, ex mediocampista del equipo de Francia campeón de Europa en 1984, lo lanzó a la primera división el 20 de mayo de 1989 contra Nantes. Aún no había cumplido los 17 años.</p>
							<hl2>Tras las huellas de Platini</hl2>
							<p>Cuatro años más tarde, nuevo desplazamiento, nuevos partidos. Llegó a Burdeos, donde se hizo amigo de Christophe Dugarry, su futuro cómplice con los Azules. También conoció a Rolland Courbis, quien lo transformó en el cerebro del equipo y lo apodó "Zizu".</p><p>Su carrera se acelera. Festejó su primera participación en la selección internacional el 17 de agosto de 1994 con dos goles franceses frente al equipo checo en Burdeos (2-2). Primeras decepciones también: en 1996, perdió en Burdeos la final de la Copa de la UEFA contra el Bayern Munich (0-2, 1-3).</p>
							<p>Será en el extranjero donde logrará consagrarse. Y no busca la vía más fácil puesto que opta por el Calcio italiano. Un traspaso de más de 500.000 dólares (542.000 euros) para jugar con el Juventus (foto). Su desafío: intentar hacer olvidar a un cierto Michel Platini, ídolo de los turineses, que lo ganó casi todo con los "Bianconeri" (Blanco y negro).</p>
							<hl2>La consagración</hl2><p>Zidane decora su palmarés con la Super Copa de Europa, la Copa Intercontinental y dos títulos de campeón de Italia. Pero la Copa de Campeones se le escapa en 1997 y en 1998. Con la derrota en Burdeos en la final de la Copa de la UEFA en 1996, son tres finales consecutivas frustradas. Además de un semifracaso en la Eurocopa 1996, en la que Francia no alcanza más que la plaza de semifinalista.</p><p>Así llega el Mundial 1998. El 12 de julio, "Zizu" entregó a su país la primera Copa del Mundo de su historia, marcando dos goles con la cabeza en el partido en que Brasil se inclinó finalmente 3 a 0.</p>
							<p>Zidane se transforma en el hombre más popular de Francia. Designado "Balón de Oro europeo" y "Mejor futbolista del mundo" por la FIFA, es finalmente reconocido por todos.</p>
							<p>La televisión, la publicidad y los diarios se pelean por él. Operado de una rodilla en agosto de 1999, comenzó el año 2000 marcando tres goles en tres partidos. Pero la Juve no conseguió hacerse con el Scudetto.</p>
							<p>La victoria de Francia que se impuso frente a Italia en la final de la Euro-2000, a la que Zidane contribuyó de la mejor manera, fue la coronación de la temporada.</p>
							<p>Y en julio de 2001, Zidane sorprende a todos yéndose al Real Madrid  por 63,6 millones de euros (69 millones de dólares), el mayor traspaso de la historia del fútbol.</p><p>Su objetivo: ganar la Liga de Campeones, un sueño que vio cumplido el 15 de mayo en el estadio Hampden Park de Glasgow, contra el Bayer Leverkusen (2-1). Lesionado en el muslo izquierdo en el último partido preparatorio, sólo pudo disputar el tercer choque de los tricolores en el Mundial 2002 y no pudo salvarlos del naufragio.</p>
						</block>
					</DataContent>
				</ContentItem>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo1">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="DANIEL GARCIA" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>French Zinedine Zidane is challenged by Brazilian player 12 July during the World Cup final match between Brazil and France at the Stade de France in Saint-Denis. France defeated Brazil 3-0 and won the 1998 FIFA Trophy. (ELECTRONIC IMAGE)      AFP PHOTO DANIEL GARCIA</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zidane-carlos-brazil98.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1442" />
							<Property FormalName="Height" Value="995" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zidane-carlos-brazil98.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="102" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zidane-carlos-brazil98.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="353" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo2">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="VANINA LUCCHESI" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Reproduction of a picture belonging to Jean Varraud, former recruter for the French soccer club of AS Cannes, of Zinedine Zidane, who started playing for the division 1 club at the age of 17.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zidane-enfant.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1522" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zidane-enfant.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="110" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zidane-enfant.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="380" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo3">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="PATRICK KOVARIK" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>l'attaquant de la Juventus Zinedine Zidane (G) est à la lutte avec Fernando Redondo du Real de Madrid, le 20 Mai à l'ArenA stadion d' Amsterdam, lors de la finale de la Ligue des champions opposant la Juventus d Turin au Real de Madrid.                  ( IMAGE ELECTRONIQUE)</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zidane-real98.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1238" />
							<Property FormalName="Height" Value="1059" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zidane-real98.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="140" />
							<Property FormalName="Height" Value="119" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zidane-real98.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="437" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo4">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="ACHIM SCHEIDEMANN" />
					</Creator>
					<Source>
						<Party FormalName="DPA" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>French midfielder Zinedine Zidane holds the FIFA World Cup Trophy at the Stade de France in Saint-Denis after France defeated Brazil 3-0 in the 1998 Soccer World Cup final match 12 July.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zidane-worldcup98.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1806" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zidane-worldcup98.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="140" />
							<Property FormalName="Height" Value="122" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zidane-worldcup98.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="451" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo5">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="GERARD JULIEN" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>French midfielder Zinedine Zidane (3rd L-top) scores a goal, 12 July during the Soccer World Cup final match France vs Brazil at the Stade de France in Saint-Denis, north of Paris. At halftime France leads 2-0 after Zidane scored two goals for his team.</p>
							<p>(ELECTRONIC IMAGE) AFP PHOTO GERARD JULIEN</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zidane-bra-header98.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1601" />
							<Property FormalName="Height" Value="1235" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zidane-bra-header98.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="115" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zidane-bra-header98.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="394" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo6">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="GERRY PENNY" />
					</Creator>
					<Source>
						<Party FormalName="EPA" />
					</Source>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Real Madrid French playmaker Zinedine Zidane (L) vies with Michael Ballack of Bayer Leverkusen during the Champions League final at Hampden Park stadium in Glasgow 15 May 2002.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zidane-leverkusen02.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1659" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zidane-leverkusen02.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="145" />
							<Property FormalName="Height" Value="117" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zidane-leverkusen02.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="414" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo7">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="JOHN MACDOUGALL" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>French midfielder Zinedine Zidane (L) gestures after head butting Italian defender Marco Materazzi during the World Cup 2006 final football match between Italy and France at Berlins Olympic Stadium, 09 July 2006.  AFP PHOTO/JOHN MACDOUGALL</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zidane-materazzi-head-butt06.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="2014" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zidane-materazzi-head-butt06.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="130" />
							<Property FormalName="Height" Value="127" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zidane-materazzi-head-butt06.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="503" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo8">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="FRANCK FIFE" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>French captain Zinedine Zidane (L) scores France's equaliser against England, 13 June 2004 during their opening match at the European Nations football championships at the Estadio da Luz in Lisbon. France and England are competing in Group B with Croatia and Switzerland.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zidane-eng-but04.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1446" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zidane-eng-but04.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="105" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zidane-eng-but04.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="361" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo9">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="ddp" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="Johannes Eisele" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>French midfielder Zinedine Zidane leaves the pitch after getting a red card during the extra time of the FIFA 2006 World Cup final football match between France and Italy at the Olympic stadium in Berlin, 09 July 2006.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zidane-out-trophy-top06.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="846" />
							<Property FormalName="Height" Value="1328" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zidane-out-trophy-top06.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="94" />
							<Property FormalName="Height" Value="150" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zidane-out-trophy-top06.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="326" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo10">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="JACK GUEZ" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>French midfielder Zinedine Zidane eyes the ball as he dribbles upfield during the friendly soccer match between France and Slovenia at the Stade de France in Saint-Denis, northern Paris, 26 April 2000. (ELECTRONIC IMAGE) AFP PHOTO JACK GUEZ</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zidane-artiste.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="1668" />
							<Property FormalName="Height" Value="2048" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zidane-artiste.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="117" />
							<Property FormalName="Height" Value="145" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zidane-artiste.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="417" />
							<Property FormalName="Height" Value="512" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo11">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="VANINA LUCCHESI" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>Reproduction of a picture belonging to Jean Varraud, former recruter for the French soccer club of AS Cannes, of Zinedine Zidane, who started playing for the division 1 club at the age of 17.</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zidane-enfant.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1522" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zidane-enfant.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="110" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zidane-enfant.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="380" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
			<NewsComponent Duid="photo12">
				<AdministrativeMetadata>
					<Provider>
						<Party FormalName="AFP" />
					</Provider>
					<Creator>
						<Party FormalName="GERARD JULIEN" />
					</Creator>
				</AdministrativeMetadata>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Caption" />
					<ContentItem>
						<MediaType FormalName="Text" />
						<Format FormalName="bcNITF2.5" />
						<DataContent>
							<p>French soccer player Zinedine Zidane poses 29 January 2001 in front of a mural bearing his image on a building in his home city of Marseille.  AFP PHOTO GERARD JULIEN</p>
						</DataContent>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Main" />
					<ContentItem Href="images/main/zidane-mur.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="2048" />
							<Property FormalName="Height" Value="1491" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Thumbnail" />
					<ContentItem Href="images/thumbnail/zidane-mur.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="150" />
							<Property FormalName="Height" Value="108" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
				<NewsComponent>
					<Role FormalName="Visu" />
					<ContentItem Href="images/visu/zidane-mur.jpg">
						<MediaType FormalName="Photo" />
						<Characteristics>
							<Property FormalName="Width" Value="512" />
							<Property FormalName="Height" Value="372" />
						</Characteristics>
					</ContentItem>
				</NewsComponent>
			</NewsComponent>
		</NewsComponent>
	</NewsItem>
</NewsML>